<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
 <rss version="0.91">

 <channel>
 <title>Le Royaume de Eric Buist</title>
 <link>http://www.ericbuist.com</link>
 <description>Mes expériences personnelles et informatiques </description>
 <language>fr-ca</language>

 <image>
 <title>Photo de moi</title>
 <url>http://www.ericbuist.com/meico.jpg</url>
 <link>http://www.ericbuist.com</link>
 </image>

<item>
 <title>Enfin des photos de l'intérieur de mon HTPC!</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/ard-nas/hdd.xhtml</link>
 <description>
   J'ai ajouté un disque dur de 3To à
   mon HTPC dans le but d'y transférer plus de disques blu-ray, qui
   prennent BEAUCOUP d'espace. J'ai profité de cette opération pour
   prendre quelques photos de l'intérieur de la machine.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Installation d'une carte graphique, moins simple que prévu</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/gfx.xhtml</link>
 <description>
   Voyez comment une simple installation de carte graphique est vite devenue un vrai casse-tête.
   Par chance, ça s'est très bien terminé.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Problèmes de souris, de son et d'affichage avec mon Mac</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosxhd.xhtml#mouse</link>
 <description>
   J'ai encore eu de décourageants problèmes avec Mac OS X: la souris
   qui cesse de fonctionner, des difficultés avec le son et avec
   l'affichage, puis des tentatives pour améliorer l'amorçage qui ont
   été difficiles.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Le jour où Mac OS X finit par tout casser!</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosxhd.xhtml#oskiller</link>
 <description>
   Voyez comment une machine à plusieurs systèmes d'exploitation est
   fragile, les raisons de mon obstination à faire fonctionner Mac OS
   X sur mon PC et comment Windows 8, indirectement, a sauvé ma
   configuration!
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Cul-de-sac: la mort de mon Mac</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosxhd.xhtml#deadend</link>
 <description>
   Voici comment j'en suis arrivé à en avoir suffisamment assez de Mac
   OS X pour le supprimer de mon ordinateur. 
 </description>
 </item>


<item>
 <title>Tests de performance du Drake</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/benchmark.xhtml</link>
 <description>
   Enfin des tests de performance objectifs pour ma nouvelle
   machine! Après quelques ajustements, le système a très bien passé
   ces tests et a donné des résultats s'apparentant à ceux d'un vrai
   MacBook Pro.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>GRUB et l'UEFI: peuvent-ils être réunis?</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/grub-uefi.xhtml</link>
 <description>
   Certains disent que GRUB2 est bogué et ne fonctionne pas dans un
   environnement UEFI. Pour ma part, j'ai obtenu un résultat fructueux
   après être passé par des problèmes non reliés à l'UEFI.
   Voici ce que j'en pense.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>La capture vidéo sur ordinateur</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/screencast.xhtml</link>
 <description>
   Découvrez tous les trucs et astuces que j'ai découverts pour capter
   ce qui se passe à l'écran, pour filmer ses exploits virtuels dans des jeux
   vidéos et bâtir des tutoriels vidéos.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Quelques nouveaux problèmes avec mon Hackintosh</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosxhd.xhtml#emacs</link>
 <description>
   Des difficultés avec GNU Emacs, l'application Mail qui plante,
   incroyablement difficile de transférer du contenu vers mon site Web,
   impossible d'écrire sur mon disque de données à moins de le reformat,
   à se demander si les possesseurs de Mac ne finissent pas tous par abandonner
   Mac OS X au profit de Windows!
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Mac OS X sur le Drake</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosxhd.xhtml</link>
 <description>
   Cette installation a été relativement facile, mais obtenir la clé USB qui m'a permis
   de le faire ne l'a pas été, j'ai eu des problèmes de configuration et l'utilisation de Mac
   OS X cause divers problèmes.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Passage dans le monde réel: installation de Linux sur le Drake</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/linuxhd.xhtml</link>
 <description>
   Après plusieurs problèmes avec VirtualBox, j'ai décidé d'installer Ubuntu et Mac OS X
   sur de véritables partitions. Cela a posé quelques difficultés, mais j'ai fini par aboutir
   à une configuration fonctionnelle.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Mes premiers pas sous mon Mac virtuel: beaucoup de misère pour
 bien peu</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosx.xhtml#emacs</link>
 <description>
   Après avoir réussi à installer Mac OS X dans une machine virtuelle,
   sur mon PC, j'ai tenté de faire fonctionner GNU Emacs dessus et
   éprouvé toutes sortes de difficultés imprévues.
 </description>
 </item>

<item>
 <title>Installer Mac OS X sur un PC, c'est possible, mais est-ce simple?</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/macosx.xhtml</link>
 <description>
Plusieurs guides sur Internet expliquent comment parvenir à installer
certaines versions du système d'exploitation d'Apple, Mac OS X, sur un
PC non Apple. La lecture de ces guides mène à croire que l'opération
est simple, mais en fait, tel n'est pas le cas, surtout quand on n'a
pas un vrai Mac à portée de la main. Est-ce Lion qui a
apporté des complications à la procédure, est-ce que ça ne fonctionne
bien qu'avec des ordinateurs de l'année précédente, ou est-ce moi qui
m'y suis mal pris? Probablement un peu de tout ça!
 </description>
 </item>
<item>
 <title>Le Drake, successeur du Salvator</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/drake/index.xhtml</link>
 <description>
Pour tout savoir sur la machine que je me suis assemblée en août 2012
et comment je m'y suis pris pour en faire un Hackintosh, voir cette
section de mon site.
 </description>
 </item>
<item>
 <title>Spécifications de ma nouvelle machine, le Drake</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/ordis.xhtml#drake</link>
 <description>
 Liste des pièces composant cette nouvelle machine que j'ai assemblée
 durant l'été 2012.
 </description>
 </item>
<item>
 <title>Rafistolage d'un tiroir brisé</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/me/condo/epreuves.xhtml#tiroir</link>
 <description>
 J'explique dans cet article comment je suis venu à bout de réparer le
 tiroir de ma commode brisé depuis des mois. 
 </description>
 </item>
 <item>
 <title>Installation d'un SSD: encore de la bidouille et des problèmes
 avec Windows</title>
 <link>http://www.ericbuist.com/info/ssd.xhtml</link>
 <description>
Cette page relate les différents épisodes de cette histoire qu'a été
 l'installation de mon SSD. Il m'a fallu user de beaucoup d'astuce pour
 le faire entrer dans mon boîtier d'ordinateur actuel et pour venir à
 bout de transférer mes logiciels dessus sans tout réinstaller. Mais
 le résultat est satisfaisant.
 </description>
 </item>
 </channel>
 </rss>
